 11:33, 20 февраля 2019
Посла Украины вКанаде обвинили вгосизмене
Прокуратура Автономной республики Крым возбудила уголовное дело в отношении посла Украины в Канаде Андрея Шевченко. Об этом сообщил экс-замглавы АП Украины Андрей Портнов в своем Telegram.«После принятого по нашему заявлению решения Голосеевского суда Киева, прокуратура АРК все-таки начала уголовное расследование по статье 111 УК "Государственная измена" в связи с земельной сделкой, которую провел в оккупированном Крыму посол Украины в Канаде Шевченко», — написал Портнов.В начале февраля Портнов сообщил, что Шевченко в 2017 году продал 20 тысяч квадратных метров земли в Крыму, сделав это в рамках российского законодательства. Чтобы скрыть эту сделку, дипломат выписал доверенность на ее заключение одному из своих подчиненных из украинского посольства в Канаде. Кроме того, Шевченко не стал указывать доход от продажи земельного участка в своей декларации за 2017 год.Ранее президент Украины Петр Порошенко поручил проверить всех госслужащих на наличие родственников с российским гражданством. По итогам расследования чиновники, имеющие родственников в России, будут уволены.***


Обратная связь с отделом «Бывший СССР»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: exussr@lenta-co.ru
